【又要做G又要貞節牌坊】《香港01》就「六四」報道所引爭議的公開回應

網絡時代，虛幻言論浮石沉木，妨礙真相傳播，傳媒為求守信存真，不容半絲苟且。從事新聞，須於小處護誠，更要在大處保信。《香港01》自創立起，即以此為念，務求在每篇報道中積極尋根究柢，凡事不以立場先行，為讀者提供至可信賴的報道；執行上，我們偶或力有不逮，信念上，我們始終如一。傳媒寒冬下，我們更堅信唯此信念，可引領行業走出黑暗。

我們對一般新聞尚且竭誠執真（笑撚死人咩日日上新聞嗡乜鳩喎 ），六四事件與香港社會關係深切，與之相關的報道更是容不下半分偏差。必須承認，在引起社會討論的報道〈英引中國國務院成員：27軍掃射 學生、士兵皆中槍〉中，《香港01》編採人員，實未盡查證責任，於相對寬鬆的審核下，讓報道於未盡妥善時已見諸公眾。其中，記者將情報紀錄誤當權威文件，下了「還原歷史」斷論，以至不妥當翻譯文件。到我們發現問題，急忙下撤稿重審，未穩妥交代原因，同欠成熟。是次事件於我們而言，不論是對審稿編輯、又或前線記者，均屬教訓。我們將引以為戒，檢討報道撰審流程，在日後文稿品質審查中，力求盡善。

事實上，《香港01》於六四事件，立場毫不含糊，毋須掩飾，更不必為取悅任何人而作所謂「政治審查」：我們認為中共犯下嚴重錯誤，應盡早予以平反，還不幸死亡、受傷的愛國群眾、學生公道，並盡可能補償罹難者家屬與倖存者。不論是在同系的《多維》，還是在自身《香港01周報》、「」網站的社論、觀點文章及報道中，我們已多番申述此種立場。我們重視六四，亦正因重視，才容不下在與之相關的報道，出現不盡不實、甚或影響公眾認識六四史實的內容。

因此，我們明白公眾與《香港01》一樣，重視保存與傳播六四事實的傳媒責任。在此，我們必須向社會保證，是此文稿處理過程中，並不存在公眾憂慮的「政治審查」，有的只是「品質審查」。（哈哈 ）唯因報道、審批與撤稿過程或手法不當而引起公眾疑慮，我們必須衷誠致歉。

雖然我們明白公眾關切六四之情，也感激社會大眾對我們的關懷與指正。但對於部分欠缺事實根據的無理指摘，例如香港記者協會於公開聲明中所指所責，我們明白其善意，但斷難接受。

其一，記協稱「該報導早上一度被撤走，後來在新聞部爭取下，經多處修改後再於下午五時左右上載」，此乃子虛烏有。編輯部於當日早上發現稿件未盡妥善而先行撤下後，已力求於最短時間內再審批刊載，其間並不存在什麼「新聞部爭取」。事實上，報道在作必要修正後已盡快再刊，其後方再作小修正。

其二，記協稱「第二批文章被擱置，做法並不尋常」，說法干預我們編採自主，實為越俎代庖。編輯部在首兩篇報道刊出後，認為其後文章適宜在來年五月、即六四事件29周年前方刊出，相關安排由編採人員共同協定，並無記協所稱的不尋常事發生（曾俊華：you always agree with your boss ）。《香港01》編輯部人員具備足夠專業知識以妥善安排報道刊載時間，不需記協指教。

查證事實，而非信口雌黃，本是傳媒基本責任，代表記者的協會處事手法竟如此粗疏，令人側目。我們誠希記協可以尊重《香港01》編採自主，更希望協會能停止為政治正確而高舉「自由主義」大旗行事，真正為行業謀實益。政治正確並不能保護記者，真正能保障記者的，是從根本處改善記者待遇，或提供切實建議，改善記者採訪水平（中出報呢記者點大家心照啦）。我們希望記協不要忘掉工會的本份與責任，做個真正代表記者、保障行業權益的協會，其後方謀發揮行業監督者的責任。

香

港

靈

泣

示

屌你老母，冇立場？一開始又話係娼議型媒體？

哈哈果陣日撚日係有線賣廣告「兩蚊搭地鐵」喎人地

《香港01》自創立起，即以此為念，務求在每篇報道中積極尋根究柢，凡事不以立場先行，為讀者提供至可信賴的報道；執行上，我們偶或力有不逮，信念上，我們始終如一。傳媒寒冬下，我們更堅信唯此信念，可引領行業走出黑暗。

人唔笑狗都吠

香港01，正仆街冚家鏟，冚家鏟，冚家鏟，冚家鏟，冚家鏟，仆街冚家鏟冚家鏟，屌你老母大爛臭化屄，低賤媒體、垃圾文妓集中營

又見到你啦巴打

我一定狙擊呢間垃圾媒體，屌佢老母大爛臭化屄

垃圾報紙

呢位正義巴打，同腥港01有乜仇口

show晒修改前後版本出來吧

佢同所有香港人作對，同所有香港人都有仇口

尤其是日日不停發放垃圾資訊，荼毒香港人思想，論罪當誅

邊撚個po中出報facebook即刻unfollow unfd，耳根消淨

Push